中國歷史上，是否荊軻刺秦後，再沒有任何刺殺最高領導行為？

印象中近代只有外國有，甘乃迪

林彪

否

明朝嘉靖試過有宮女想暗殺皇帝
其實歷史上唔少暗殺事件架

細個係CCTVB睇過段紀錄片，講清雍正皇帝比條女行刺跌左落海，不過大個睇返正史無記載

雍正？

呂四娘

有另一套記錄片記載
佢地畀水龍卷卷咗去秦國
雍正仲表演轉輪之術畀太后睇
自始之後佢出親場都有專屬BMG

中國歷史=1949-2019

宇文化及?

宋太祖疑似死於親細佬

張飛訓教果陣俾手下殺死

現代嘅話, 諗到嘅只有從酒店廚房入手...

利申: 講煮嘢食, 與本主題無關

啊丫～丫啊～

近代保鏢圍身, 有安全路線, 點似以前皇帝出門要行山路...甘迺迪都仲可以用鎗去刺殺, 之後連附近大廈天台都望到實, 用狙擊鎗都要瞄5~10分鐘先可以殺到(唔好信D電影, 擺完瞄2秒就射得...), 期間都已經捉住你啦。